律師費料花220萬元

2018年08月09日

律師費料花220萬元

【本報訊】朱經緯身為警司，退休生活理應相當富裕。有報道指朱不但每月領取5萬元長俸，亦已收取一筆過逾300萬元退休金。

資深大狀擅刑事案

今次上訴，朱請來知名資深大律師郭莎樂（Charlotte Draycott）上陣，連同原審時為他辯護的大律師彭彼得（Peter Pannu），有律師估計上訴律師費達150萬元，加上原審時的律師費，朱埋單要220萬元，令積蓄大縮水。

郭莎樂1988年在本港成為大律師，擅打刑事案。有律師估計，她與彭彼得兩天收費共100萬元，當中郭佔65萬元，加上事務律師費用，上訴要花150萬元。而早前原審時開庭10天，估計彭連事務律師共收70萬元。

郭莎樂曾為轟動全城的大角嘴碎屍案其中一名被告謝臻麒辯護，最終謝謀殺罪脫，當庭釋放。近期她亦為七警之一的關嘉豪申請保釋外出等候上訴。

至於大律師彭彼得曾任職反黑組高級督察，曾涉嫌收賄及傷人脫罪，後來轉戰法律界，1997年成為大律師。他與因洗黑錢入獄的商人楊家誠是好友，曾出任伯明翰環球行政總裁，後被撤職。

■記者蘇曉欣

上一則
上一則
稱事主證供存28疑點

下一則
下一則
藝人余德丞踢波昏迷入ICU

稱事主證供存28疑點

朱經緯上訴 申蘋果動新聞片呈堂指顯示被毆者停留罵警非路過

話曬大家都係黑警 收順d得唔得

啲同袍幫佢籌旗使撚自己俾咩

大把愛國團體幫佢俾啦,佢駛撚出錢咩

施君龍殺人放火都咁富貴啦過得
佢點會無錢呀

包攬訴訟有無得查

呢隻白皮豬真係咁把炮？

律師果然係為有錢人發聲